［香港警察呢...］向梁振英擲三文治案 吳文遠上訴得直

社民連主席吳文遠於2016年立法會選舉投票日，向時任特首梁振英擲三文治，並擲中一名總督察。吳原審時被裁定普通襲擊罪罪成，判囚3 星期。他就定罪和刑期提出上訴，高院今（6）裁定吳上訴得直，定罪及判刑均獲撤銷。到旁支持者得知結果後，大聲拍掌，有人高叫「有天理」。而吳庭外稱：「好耐未遇到咁正常嘅判決，仲shock 緊。」

控方只檢控吳襲擊一名總督察

上訴人吳文遠在本案中被控普通襲擊罪，而最終在事件受襲的，卻是總督察劉泳鈞。控方在舉證時，亦用上吳在「facebook」直播片段作為其招認，因吳在直播中，直言他的目標是時任特首梁振英，但未有提及他的目標是警務人員。

法官指，控方在舉證時，必須先證明吳是有意圖襲擊梁，才能運用「惡意轉移」的原則，轉化到結果襲擊到該總督察身上。

官質疑檢控是否為遷就一個人

然而法官明言覺大惑不解的是，案中有充份證據證明吳有意圖襲擊梁，如果因為梁當時是特首，檢控當局為了要避免傳召他作為控方證人而作出這樣的選擇，那檢控當局就是因為一個人的原故，或要遷就一個人而作出表面看來不合常理的檢控決定。這做法明顯地是值得商榷，和令人不安的。但法官亦明言，不知道當中的真正原因，亦不會作出揣測。

由於認為控方未能在毫無合理疑點下裁定吳有罪，裁定吳上訴得直，刑期亦被撤銷。

吳稱覺事件荒謬

吳在庭外續稱，覺成件案好荒謬，並稱本身是一個示威行為，對象亦是梁振英，認為這是政治檢控。吳認為法官亦指律政司在檢控時犯錯，吳個人認為，律政司是有政治原因才檢控他，亦因為政治原因，才避開不傳召梁振英做證人。

政府上訴？

吳上訴

律政司咁撚柒既

第一次審個官係邊個?

即係其實應該檢控「大將軍普通襲擊梁振英」,
唔係去檢控「大將軍普通襲擊劉泳鈞」？

我就對個法官真係大惑不解啦！
無爭辯證據係大將軍有意圖襲擊梁振英
transferred malice 擊中劉泳鈞
其實真係唔需要傳召梁振英,
傳召梁振英, 佢可以舉證到乜? prove what?

EVEN唔傳招任何證人, 都可以物證入佢啦
證人係唔一定要傳召

吓? 係個官柒咋喎

傳召梁振英, prove what?

個法官係self-defeating

你係咪唔識字
個官係屌DOJ點解唔係charge佢襲擊梁振英
而係charge襲擊個差佬
係唔係因為梁振英係CE就唔使佢出庭